[
  {
    "question": "1.Jak nazywa się stolica Armenii?",
    "a": "Baku",
    "b": "Erewań",
    "c": "Tbilisi",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "2.Jak nazywa się stolica Libanu?",
    "a": "Amman",
    "b": "Bejrut",
    "c": "Bagdad",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "3.Jak nazywa się stolica Izraela?",
    "a": "Tel Awiw",
    "b": "Jerozolima",
    "c": "Hajfa",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "4.Jak nazywa się stolica Chorwacji?",
    "a": "Split",
    "b": "Belgrad",
    "c": "Zagrzeb",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "5.Jak nazywa się stolica Kanady?",
    "a": "Vancouver",
    "b": "Ottawa",
    "c": "Toronto",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "6.Jak nazywa się stolica Łotwy?",
    "a": "Tallin",
    "b": "Ryga",
    "c": "Wilno",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "7.Jak nazywa się stolica Wenezueli?",
    "a": "Bueanos Aires",
    "b": "Bogota",
    "c": "Caracas",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "8.Jak nazywa się stolica Uzbekistanu?",
    "a": "Astana",
    "b": "Biszkek",
    "c": "Taszkent",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "9.Jak nazywa się stolica Portugalii?",
    "a": "Porto",
    "b": "Lizbona",
    "c": "Faro",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "10.Jak nazywa się stolica Japonii?",
    "a": "Tokio",
    "b": "Osaka",
    "c": "Seul",
    "correctAnswer": "a"
  },
  {
    "question": "11.Jak nazywa się stolica Peru?",
    "a": "Muscat",
    "b": "Lima",
    "c": "Belize",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "12.Jak nazywa się stolica Grenlandii?",
    "a": "Reykjavik",
    "b": "Nuuk",
    "c": "Kangerlussuaq",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "13.Jak nazywa się stolica Bułgarii?",
    "a": "Burgas",
    "b": "Varna",
    "c": "Sofia",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "14.Jak nazywa się stolica Arabii Saudysjkiej?",
    "a": "Jeddah",
    "b": "Rijad",
    "c": "Abu Dhabi",
    "correctAnswer": "b"
  },
  {
    "question": "15.Jak nazywa się stolica Omanu?",
    "a": "Muscat",
    "b": "Sallalah",
    "c": "Aden",
    "correctAnswer": "a"
  }
]